西方文化冇孝順，耶教徒濫譯聖經

西方文化根本冇孝順呢個概念，英文裡面只搵到filial piety一詞，但唔常用，好多西人都唔知點解。

香港啲耶教人士話基督教都重視孝道，十誡第四誡就叫人孝敬父母，但我睇明明係honour your parents，點解譯成孝？完全唔同意思。成本聖經亦無filial piety。耶教徒成日偷換概念，欺哄世人，到底想點？

香港聖經一向鳩譯

我用Linux

像亞洲家庭愚孝？俾家用俾到自己都無得食？

西方人：俾家用？ 不了

係愛呀

但聖經唔係英譯中wor，十誡原文應該係希伯來文。英文無孝順，自然就唯有被譯做honour your parents，唔代表原文唔係孝順既意思。

唔明其他人啲老豆老母見到個仔冇錢
都要佢交家用
個心唔痛架咩

利伸：老母每個月比3k比我

和合本係根英文譯，天主教思高聖經先係根原文

應該"尊重父母"

正常尊重父母應該唔洗比家用
比真係睇唔起佢

Honour your parent

立身行道，以顯父母，孝之終也

翻譯聖經個陣，係一套全新既外來觀念引入中國既時期，有必要迎合本地既固有語言習慣的。

西方唔會供養父母？

要Judge 嘅話
首先你先define猶太人家庭觀念
係咪你所講嘅西方文化先喎

情況好似英譯《心經》有版本係根據中文翻譯，和合本就係按英文譯。

另外，希伯來人唔似有「孝」呢個概念，佢哋冇姓氏，耶穌駁嘴同自尋短見都屬不孝。

其實西方都好大下
歐 同 美 都已經兩回事

講緊傳統西方

聖經喺邊度嚟先

會俾錢，但唔係按時供養嗰種，因為社會福利保障咗退休。

新約來自希臘羅馬

樓主我都認同你觀念

我都認同孝呢個字係夾硬黎

硬生生將華人觀擺入聖經

新約除咗馬太福音（亞蘭文寫成），其餘都係希臘文

是但啦

聖經呢d垃圾隨時可以改

迎合到當時嘅蠢人就得

你要愛上帝勝高世間的一切
血肉的兄弟，難道比靈性的弟兄重要嗎
我當要告訴你們
世俗的一切，都是神安排的。不要愛世俗，要愛賜你所有的神

所以為神殺子殺父都無問題

總結
這文章不是堅持馬太福音原文一定是希臘文，這文章是列出部份理據，指出馬太福音原文是希臘文是比較合理。

雖然傳統相信馬太福音原文是希伯來文/亞蘭文，但現代學者從福音書的內容來看，馬太福音原文應該是希臘文。現代學者的研究，不是完全否定所有基督教的傳統，而是重新審視它們，使我們更明白自已的宗教典籍。

Lum深一層，中文好似無詞語翻譯到honour呢個字。
唉所以中國人先無honour呢個概念/ 想法

希臘文化係咪你講嘅西方文化呀
有無睇過我的大嚿婚禮?

Windows = IT界聖經
Linux = IT界異端

TVB = 香港人聖經
ATV = 香港人異端

所以聖經只不過系 marketing/PR 產物

Agger
根本當宗教係歷史噉睇（研究點解啲人有咁嘅文化），研究點解會有宗教紛爭，研究社會學同政治就算
真係去諗人地譯得啱唔啱都嘥氣，一定係唔啱，現代人睇其實宗教只係集體創作，一定有人諗法唔同，當時睇咪就係人地唔同意你就話人00後、child登、炒車、屈毛等，關sir就係神父，有咩好理會啫。

直接訪問外國人俾唔俾家用

咁多位咁打誤會晒，睇完以下經文或者你會好驚奇。

哥林多後書12章14節：兒女不該為父母積財，父母該為兒女積財。

聖經主張父母比返錢仔女，孝順父母意思係要服從父母，接受父母管教，其實好合理，唔通聖經叫d 仔女反父母咩

咁多位巴打誤會晒，睇完以下經文或者你會好驚奇。

哥林多後書12章14節：兒女不該為父母積財，父母該為兒女積財。

聖經主張父母比返錢仔女，孝順父母意思係要服從父母，接受父母管教，其實好合理，唔通聖經叫d 仔女反父母咩

馬太福音10:34-38

「你們不要想我來是叫地上太平；我來並不是叫地上太平，乃是叫地上動刀兵。
因為我來是叫人與父親生疏，女兒與母親生疏，媳婦與婆婆生疏。
人的仇敵就是自己家裡的人。
愛父母過於愛我的，不配作我的門徒；愛兒女過於愛我的，不配作我的門徒；
不背著他的十字架跟從我的，也不配作我的門徒。」

傳教，當然要講marketing

不過正如#25咁話，冇一個直接既動詞翻譯honour，所以用立身行道以顯父母呢個孝道既觀念黎翻譯，我認為都係幾準確的做法。

好多時我地睇譯本唔好，未必係英文唔得，而係對中文既掌握或者理解同翻譯家唔一樣。

問題係有幾多人識「立身行道以顯父母」？唔貼近大眾文化，導致誤解，咁唧翻譯係根據咩理論？

希臘文化係西方文化嘅根

上帝E個翻譯未又係取自黃天上帝

中國聖經係忠君愛國不內秏

當陣時入卜卜齋既人，一學就係三字經百家姓千字文，稍為叻啲就讀下孝經，要做生意就學下尺牘。

諗下，唔識字既會唔會睇聖經？聖經使唔使照顧文盲？翻譯只要按照識字階級既前認識就可以了。

淨係用 linux 唔夠，用晒全部 open source software

仔女嘅責任就係畀錢佢哋
仔女乞米佢哋冇所謂

你條仆街又形容得幾好

所以翻譯得唔準，黃天上帝唔係三位一體

其實莫講話翻譯外文
就算中國人自己睇返對幾代嘅中文已經唔同人有唔同理解
舉個例

「《尚書》以古奧難讀著稱，其中「誥」體文獻特別生澀難懂，每一句話、每一個詞，往往都有多種解說，《漢書·儒林傳》謂：「一經之說至百餘萬言」；像是「曰若稽古」僅四字，卻有多種解釋方式，據稱達三萬言」

解4個字就可以寫3萬字

所以樓主想對一本有2000年歷史嘅書嘅某一句作批評 麻煩先搵下相關嘅釋經書 睇下上下文 寫作背景先下定論

最後 根據我返教會咁多年嘅經驗
當孝敬父母係出自十戒
唔好以為你守晒戒就好叻
耶穌就係斥責呢啲自以爲義的法利賽人
而教會通常嘅教導係 十戒係叫我地知罪
神就係知我地就係一定係做唔到
所以先派耶穌黎拯救世人

知道自己係有問題 但你個問題靠自己解決唔到 同唔覺得自己有問題 係兩回事

咁仲衰，孝經嘅愚孝同honour相距更遠

甚至「上帝」都係道教詞語

但係皇天上帝同耶和華上帝都一樣成日擊殺人

聖經其實冇上帝黎個字啦
一般係跟英文用 GOD
中譯就用神
不過因為 "神" 有好多種
奧丁係北歐神
雷神又係神
雅典娜就係星矢既女神!
咁後黎D人先整個字 "上帝" 出黎分得清楚D

因為香港譯聖經條友都係為人父母，係既得利益者

英文God個G係大寫，同其他神gods唔同。中文神又可以解作靈，例如holy spirit 最初譯聖神，天主教繼續叫聖神，而天使又譯天神（EC蘭叫天仙），所以God唔應該譯神，更可況聖經中有巴力邪神，如來神掌都有火雲邪神。

另外希伯來文原文係Elohim厄羅音，其實音譯厄羅音最貼切。